《頭條新聞》添食繼續播

【明報專訊】《一人有一人個夢想》、《愛情陷阱》及《風繼續吹》充滿香港情懷的經典金曲，也代表香港人的美好年代。近月來香港社會氣氛變得激烈，這些熟識的音樂又再響起，但變成《頭條新聞》主持羅啟新（Cuson）演繹的《一人掟磚會受傷》、《老年陷鄭》與《扑繼續扑》，配合新聞片段的畫面令人百般滋味在心頭。這些二次創作歌曲在網上瘋傳，在YouTube與fb被Like爆，播放次數飈升。其中這環節只佔兩分鐘，羅啟施展新渾身解數給香港人消消氣。

記者：唐嘉晞
攝影：劉永銳
《頭條新聞》添食繼續播
港台的《頭條新聞》原本於上周五播完這季度最後一集，新一季10月才開始，因近日社會情况緊張，港台決定《頭條新聞》添食繼續播。這個月來羅啟新（Cuson）唱的《一人掟磚會受傷》與《老年陷鄭》爆紅，日前他錄影第17集時，在錄影廠接受訪問，看着他以MV形式拍攝，旁人忍笑也是考驗。

網民Like爆《一人掟磚會受傷》
這一集特別加料設計「My歌金曲」，連唱3首歌，其餘兩首是《難得變仇人》（原曲《難得有情人》）與《真心怕你》（原曲《真的愛你》），而冠軍歌《扑繼續扑》其中歌詞，「排排警隊揸警棍猛向市中心推 扑繼續扑 扑親眼眉……連儂火 牆頭聚 遍地開花惹著誰」，笑中有淚。

Cuson說My TV Suffer這環節過往也有改歌詞拍MV，最近夾新聞片段更引起共鳴，細味歌詞其實是傷感的。提到網民Like爆《一人掟磚會受傷》與《老年陷鄭》，Cuson稱過往創作是以事件行先，再找歌曲砌歌詞，但寫《一人掟磚會受傷》時他是先有畫面成靈感，後來創作《老年陷鄭》更由很多吵架衝突畫面構成，觀眾看畫面會清楚是怎樣一回事。他坦言沒太多時間做準備，導演幫手度歌詞，甚至拍攝時仍邊寫邊改，創作品不想太早落實。問他靈感是否靈光一閃而來？他說：「做《晨光第一線》也慣了，可以谷出來。以前鍾意玩食字gag，廣東話字庫好大，細個睇《蝦仔嗲哋》玩押韻。加上好多畫面在腦海醞釀，那些歌曲也是自己熟悉的，所以填老歌效果一定好，新歌怕做唔到。」

Cuson又說：「我在家中睇電視重溫時，不會聽自己唱歌，只看畫面與字幕，感覺好無奈。唔知點解會變成這樣，自己做了幾十年人，以前也有很多事件發生令人好嬲，覺得不公平。今次卻是由萬多人的遊行，幾何級數向上，整件事感覺好陌生。好似有一日羅啟新意外昏迷，幻想發生了這些事情，蘇醒過來時，香港原本無事發生。事實太突然、太匪夷所思了！」

朋友間「鬥片」沒意思
現實中香港發生的事情令人笑唔出，但Cuson將唔好笑變好笑，問他是否特別困難？他說：「《頭條新聞》就是嬉笑怒罵，我經常說若件事好笑要變得更好笑是不容易，幽默感就是令人『你咁都得』才有效果。」看到很多言論好憤怒，朋友間各有立場在「鬥片」，要證明自己是對的，其實沒有意思，不如唱歌輕鬆吓。在大事件中就似一幅畫，很多人參與，有人以政治手法也有和平示威，《頭條新聞》就是以「嬉笑怒罵」參與其中。

最重要是不要屈人
「被人笑或成為話題的一定不開心，但外國電視台很多諷刺時弊節目，他們深明這些節目能幫人消消氣。若大家唔准出聲、唔准講那一位，屈埋屈埋不會令事件消失。有時候觀眾給我反應，說我幫佢出聲。但若以憤怒指摘方式處理，觀眾可以會更嬲，影響情緒，而嬉笑怒罵是有作用的。」問他曾否在街上被「藍絲」觀眾敵視？Cuson笑說：「好彩喎！街上遇到的觀眾也是跟我說喜歡看《頭條新聞》，可能不喜歡的人不會看這節目。只要留意網上留言，他們罵的內容也是一樣，斥責用政府錢鬧政府。他們不理解政府錢是來自納稅人，香港電台的角色是傳媒，或有人抱老闆跟員工心態，老闆畀錢所以員工唔可以出聲。嬉笑怒罵可以觀點不同，最重要是不要屈人。」

「見自己扮女人都想嘔」

《頭條新聞》是惹火節目，曾被點名指「陰陽怪氣」、「無大無細」，問Cuson做這節目主持還需要什麼特質？他說：「我一向都係『無大無細』，由做DJ時培養，『陰陽怪氣』是因為扮女人。其實我在扮演所有人，包括女人。有人說看到我扮女人想嘔，我話畀你知，我見自己扮女人都想嘔，是導演要我扮！做諷刺時弊節目主持對事件不能太上心，無論環境多惡劣，要保持幽默感，若自己對事件好多意見或好嬲，諷刺會變為恥笑。好似有些人好嬲，一開口就是粗口，但無內容的。」他承認要主持完全抽離也未必做到，這陣子創作靈感好多，令他想起在大時代的文人、藝術家作品會比較好，就是感覺特別大。要是平淡生活，就會被指是小題大做了！

RTHK 大巴大巴扇落政府到

支持頭條新聞繼續為民發聲

RTHK做到咁出面會唔會有事架
保住RTHK
大家番屋企記得長開31 OK?
少少動作可報答RTHK嘅用心

正！

小數會追嘅節目

追住黎咬

敢於評論時事嘅高質節目
我地都好多謝所以製作組嘅所有人
希望你地繼續做落去俾香港人多啲力量

推

等唔切十月wo
可唔可以個個星期都有?

7.27 和理非 加自衛
宜家何君堯重要死亡恐嚇朱凱迪！？
反白色恐怖！還我免於恐懼的自由
反警黑元朗和理非大遊行！
一齊黎一齊走 一個都不能少
邊個留低, 邊個搞事, 一律當鬼處理, 無情講

文宣一齊幫手做野
重點係反黑社會 唔係針對所有圍村人
要分化佢地
----------------------------------

文宣連農牆唔可以停
好多銀髮族睇wechat唔知我地做咩
就會比人分化

兄弟 ！727元朗見！！

香港良心

港台

五毛警報極高
膠post警報極高
五毛升級分化
頭腦必須清醒
不被捕不流血
兄弟爬山 各自努力
自己做到幾多就做幾多

[更正] 7月26 香港國際機場集會

727 元朗 （重點）- 元朗遊行已遞交不反對通知書

728 上環 （新增）-【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

84 將軍澳 - 【正式宣布】8月4日 舉行 「將軍澳反送中大遊行」

小豪子

多謝港台 多謝頭條新聞

今個禮拜咁多素材，唔播好哂

香港電台
頭條新聞

做緊